{
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "question": "Au Moyen-\u00c2ge, comment appelait-on les villages fortifi\u00e9s ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Tour",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Bastide",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Ch\u00e2teau fort",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Rempart",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "question": "Dans quel film un couple en croisi\u00e8re va-t-il recueillir un naufrag\u00e9 qui va les terrifier ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Calme blanc",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Temp\u00eate en mer",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le naufrag\u00e9",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Les disparus",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "question": "Quel acteur fran\u00e7ais avait le premier r\u00f4le dans le film de Luchino Visconti \"Le Gu\u00e9pard\" ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Jean-Paul Belmondo",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Claude Brasseur",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Jean Gabin",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Alain Delon",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "question": "Quel film \u00e0 succ\u00e8s a r\u00e9uni sur les \u00e9crans Sean Connery et Christophe Lambert ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Highlander",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Greystoke",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Subway",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Mad Max",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "question": "Comment appelle-t-on le fruit du plaqueminier ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Kakou",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Kacha",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Kaki",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Kali",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "question": "Qui \u00e9tait le compagnon de saint Paul ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Saint-Matthieu",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Saint-Jean",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Saint-Luc",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Saint-Marc",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "question": "Dans quel film John Travolta incarne-t-il un ange tomb\u00e9 du ciel ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Michael",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Johnny",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Jerry",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Sam",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "question": "Quel titre de noblesse est imm\u00e9diatement inf\u00e9rieur \u00e0 celui de comte ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Archiduc",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Marquis",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Vicomte",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Duc",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "question": "De quelle s\u00e9rie de six films un champion de boxe est-il la vedette ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Ritchie",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Rocky",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Rambo",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Randy",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "question": "Quelle est la capitale de la Nouvelle-Z\u00e9lande ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Dublin",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Auckland",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Wellington",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Sydney",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "question": "\u00c0 quel r\u00e9alisateur fran\u00e7ais doit-on le film \"Banza\u00ef\" ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Claude Lelouch",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Claude Zidi",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Claude Chabrol",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Claude Sautet",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "question": "Quel film a r\u00e9uni sur les \u00e9crans Isabelle Adjani et Sharon Stone ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Diabolique",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Ange et D\u00e9mon",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Les sorci\u00e8res",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Les ensorceleuses",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "question": "Comment est \u00e9galement appel\u00e9e la \u00ab Transat Jacques Vabre \u00bb ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Route du rhum",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Vend\u00e9e Globe",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Route du caf\u00e9",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Troph\u00e9e du rhum",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "question": "Quel nom porte le logiciel de traitement de texte mis au point par Microsoft ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Access",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Word",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Excel",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "PowerPoint",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "question": "Quel pays a pour capitale Katmandou ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Le N\u00e9pal",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Le Tibet",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "La Cor\u00e9e du Sud",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le Pakistan",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "question": "\u00c0 quel r\u00e9alisateur fran\u00e7ais doit-on \"Le Corniaud\" ou \"La Grande Vadrouille\" ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Patrice Lefebvre",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Claude Zidi",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Patrice Leconte",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "G\u00e9rard Oury",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "question": "\u00c0 quel groupe musical international doit-on la bande originale du film \"Flash Gordon\" ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Queen",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Yes",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Led Zeppelin",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "The Doors",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "question": "\u00c0 quelle classe animale le scorpion appartient-il ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Aux mammif\u00e8res",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Aux reptiles",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Aux arachnides",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Aux insectes",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "question": "Quel oiseau palmip\u00e8de a pour particularit\u00e9 de construire un nid flottant ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "La gr\u00e8le",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "La gr\u00e8ve",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "La gr\u00e8be",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "La gr\u00e8ne",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "question": "Quelle est la race du chien de Columbo ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Basset",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Beagle",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Barbet",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Bichon",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "question": "Dans le langage familier, comment appelle-t-on la dent du petit enfant ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Marmotte",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Menotte",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Quenotte",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Bouillotte",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "question": "Quel peintre, n\u00e9 en 1844, est \u00e9galement appel\u00e9 \u00ab le Douanier \u00bb ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Pablo Picasso",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Henri Rousseau",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Edgar Degas",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Salvador Dali",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "question": "Dans les ann\u00e9es 1980, quel groupe musical a chant\u00e9 le titre \"Shout\" ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Queen",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "U2",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Tears For Fears",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Simple Minds",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "question": "Comment appelle-t-on le versant de la montagne non situ\u00e9 au soleil ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Adret",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Ubac",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "\u00c9tant",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Ressac",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "question": "Quelle est la seule valeur \u00e0 la roulette \u00e0 porter la couleur verte ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Le z\u00e9ro",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Le cinquante",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le quarante",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le treize",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "question": "Quelle est la plus petite unit\u00e9 de m\u00e9moire utilisable sur un ordinateur ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Le byte",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le mega",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le bit",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Le giga",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "question": "Quel insecte appelle-t-on aussi \u00ab la b\u00eate \u00e0 bon dieu \u00bb ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "La luciole",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "La coccinelle",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Le scarab\u00e9e",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "La libellule",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "question": "Qui fut le premier europ\u00e9en \u00e0 arriver aux Philippines ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Magellan",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Christophe Colomb",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Vasco de Gama",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Mauperthuis",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "question": "Qui joua le r\u00f4le de Donna Martin dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e \"Beverly Hills 90210\" ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Carol Potter",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Jenny Garth",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Tiffany Amber Thiessen",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Tori Spelling",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "question": "Combien de temps dure le mandat du pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "4 ans",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "7 ans",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "5 ans",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "6 ans",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "question": "Dans quel pays se trouve le circuit automobile de Zandvoort ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "La Belgique",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "La Suisse",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Les Pays-Bas",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "La France",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "question": "Quel roman George Orwell a-t-il \u00e9crit en 1948 ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "2001",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "2010",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "1984",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "1948",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "question": "Dans quelle ville se trouve la fontaine de Trevi ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Rome",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Venise",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Barcelone",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Seville",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "question": "En quoi un nihiliste croit-il ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "En la chance",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "En tout",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "En rien",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "En lui-m\u00eame",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "question": "Avec quel autre animal vit g\u00e9n\u00e9ralement une oie ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Le canard",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le jars",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Le cygne",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "La poule",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "question": "Quelle est la plus grande tortue marine connue \u00e0 ce jour ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "La tortue franche",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "La tortue ninja",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "La tortue luth",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "La tortue argneuse",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 37,
            "question": "De quelle com\u00e9die musicale font partie les Pink Ladies ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Save the Last Dance",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Grease",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "West Side Story",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Moulin Rouge",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 38,
            "question": "Dans quoi vit le rat des moissons ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Dans un nid",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Dans une tanni\u00e8re",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Dans un antre",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Dans un tronc creux",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 39,
            "question": "Quel animal est le plus rapide \u00e0 terre ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Le l\u00e9opard",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le lynx",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le gu\u00e9pard",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "La panth\u00e8re noire",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 40,
            "question": "Avec quoi mesure-t-on la profondeur des oc\u00e9ans ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Un sextant",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Un sonar",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Un radar",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Un compteur Geiger",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 41,
            "question": "Dans quelle ville sont situ\u00e9es les plus c\u00e9l\u00e8bres falaises de France ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "\u00c9tretat",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Nice",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Brest",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Saint-Malo",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 42,
            "question": "Combien de paires de c\u00f4tes poss\u00e8de-t-on ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Quatorze paires",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Huit paires",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Dix paires",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Douze paires",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 43,
            "question": "Qui joue le r\u00f4le du nettoyeur dans le film \"Nikita\" ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Jean Reno",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Jean-Marc Barr",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Tch\u00e9ky Karyo",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Jean-Hugues Anglade",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 44,
            "question": "Quelle capitale actuelle \u00e9tait appel\u00e9e \u00ab Philadelphia \u00bb du temps des Romains ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "T\u00e9h\u00e9ran",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Damas",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Amman",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Bagdad",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 45,
            "question": "De qui Warren Beatty est-il le fr\u00e8re ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Elle Macpherson",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Aline MacMahon",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Shirley MacLaine",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Ann-Marie MacDonald",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 46,
            "question": "Quel os du squelette humain est le plus long et le plus solide ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Le f\u00e9mur",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Le radius",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le cubitus",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le carpe",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 47,
            "question": "Dans quelles aventures retrouve-t-on les personnages de Lo\u00efs et Clark ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Hulk",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Spiderman",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Superman",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Batman",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 48,
            "question": "Quel arbre est connu pour \u00eatre le plus grand au monde ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Le ch\u00eane",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le s\u00e9quoia",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Le pin",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le h\u00eatre",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 49,
            "question": "De quelle plante le nom signifie-t-il \u00ab turban \u00bb en perse ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "La digitale",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "La renoncule",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "La tulipe",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "La jonquille",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 50,
            "question": "Quel est le pr\u00e9nom de Kate Winslet dans le film \"Titanic\" de James Cameron ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Liz",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Rose",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Carla",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Jeanne",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 51,
            "question": "Qui a invent\u00e9 les transports en communs modernes ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "S\u00e9raphin Lampion",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Blaise Pascal",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Ren\u00e9 Descartes",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Eug\u00e8ne Poubelle",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 52,
            "question": "Qui \u00e9tait le premier pr\u00e9sident de la r\u00e9publique ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Adolphe Thiers",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Charles de Gaulle",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Raymond Poincar\u00e9",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Louis-Napol\u00e9on Bonaparte",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 53,
            "question": "Quelle est l'unit\u00e9 de mesure de la force d'un piment ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "L'unit\u00e9 thermoptim",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "L'unit\u00e9 scoville",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "L'unit\u00e9 cherit",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "L'unit\u00e9 hauy",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 54,
            "question": "Quelle est la bonne \u00e9criture pour l'abr\u00e9viation du mot \"Baronne\" ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "B<sup>onne</sup>",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "B<sup>ne</sup>",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "B<sup>one</sup>",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "B<sup>nne</sup>",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 55,
            "question": "Le \"Vosne-Roman\u00e9e\" est un vin de quelle r\u00e9gion viticole ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Les vins du Languedoc",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Les vins du Bordelais",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Les vins du Beaujolais",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Les vins de Bourgogne",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 56,
            "question": "Quel est la valeur du pH du Coca-Cola ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "2,3",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "4,5",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "5,3",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "7",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 57,
            "question": "Qui est le Saint Patron des informaticiens et des internautes ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Saint Hilaire de Poitiers",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Saint Serge de Radon\u00e8ge",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Saint Joseph de Copertino",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Saint Isidore de S\u00e9ville",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 58,
            "question": "Comment se nomme le signe \"&\" ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Esperluette",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Heperluette",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Eperluette",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Eperlu\u00e8te",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 59,
            "question": "Comment se nomme la peur du nombre 13 ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "La katag\u00e9lophobie",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "L'anuptaphobie",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "La triskaid\u00e9kaphobie",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "La sid\u00e9rodromophobie",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 60,
            "question": "Que f\u00eate t-on le 14 juillet en France ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "La f\u00eate de la f\u00e9d\u00e9ration",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "L'armistice de la guerre 14-18",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le d\u00e9but de la V\u00b0 r\u00e9publique",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "La prise de la Bastille",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 61,
            "question": "Quel laboratoire a invent\u00e9 sans le vouloir le viagra ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Novartis",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Merck",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Pfizer",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Sanofi-Aventis",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 62,
            "question": "Comment se nommait la premi\u00e8re machine \u00e0 calculer portable ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "La edita",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "La curta",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "La venta",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "La lista",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 63,
            "question": "Depuis quelle ann\u00e9e le 1er mai est-il f\u00e9ri\u00e9 en France ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "1918",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "1936",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "1941",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "1957",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 64,
            "question": "A quelle \u00e9tendue d'eau le morceau \"Smoke on the water\" de Deep Purple fait-il allusion ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Le lac L\u00e9man",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Le lac Titicaca",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le lac Victoria",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le loch ness",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 65,
            "question": "Un ouvrage permettant \u00e0 un v\u00e9hicule de surmonter une \u00e9tendue infranchissable est ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Un aqueduc",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Une passerelle",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Une buse",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Un viaduc",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 66,
            "question": "Le tournesol \"suit\" le soleil gr\u00e2ce \u00e0 un ph\u00e9nom\u00e8ne nomm\u00e9 ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Le phototactisme",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le photochromisme",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le photop\u00e9riodisme",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le phototropisme",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 67,
            "question": "La cl\u00e9mentine est un croisement entre quelle vari\u00e9t\u00e9s ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Un citron et une orange",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Une mandarine et un citron",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Une mandarine et une orange",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 68,
            "question": "Une abeille danse en rond pour pr\u00e9venir ses cong\u00e9n\u00e8res qu'elle a trouv\u00e9 de la nourriture \u00e0 quelle distance de la ruche ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "15 m\u00e8tres",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "50 m\u00e8tres",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "100 m\u00e8tres",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "250 m\u00e8tres",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 69,
            "question": "Le didgeridoo est un instrument qui fait partie de quelle famille ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "des percussions",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "des vents",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "des cuivres",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "des bois",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 70,
            "question": "Quand a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e la valeur de l'Euro ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Le 1er janvier 1998",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le 1er janvier 1999",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Le 31 d\u00e9cembre 1999",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le 1er janvier 2000",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 71,
            "question": "Combien p\u00e8se une fraise tagada Haribo ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "3,39 grammes",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "5,39 grammes",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "7,39 grammes",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "9,39 grammes",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 72,
            "question": "Quelle est la formule chimique de la testost\u00e9rone ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "C8H10N4O2",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "C3H5N3O9",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "C17H19NO3 ",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "C19H28O2",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 73,
            "question": "Le pr\u00e9nom de C\u00e9sar \u00e9tait ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Jules",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Ca\u00efus",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Ignatius",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Marcellus",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 74,
            "question": "Qui succ\u00e9da \u00e0 Philippe 1er ?</a>",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Louis VI",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Charles V",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "P\u00e9pin le Bref",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Philippe II Auguste",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 75,
            "question": "L'\u00e9lection des prud'hommes est appel\u00e9e :",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Election prud\u2019hommale",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Election prudhommale",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Election prudhomale",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Election prud\u2019homale",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 76,
            "question": "L'iridologie est la la science de quelle \u00e9tude ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "de l'ironie",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "de l'irritation",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "de l'irradiation",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "de l'iris",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 77,
            "question": "Que signifie S.O.S. ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Save Our Souls",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Save Our Ships",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Ship off sea",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Rien, ce n'est qu'une s\u00e9rie de lettres simples \u00e0 retenir en morse",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 78,
            "question": "Depuis quelle ann\u00e9e passe-t-on \u00e0 l'heure d'\u00e9t\u00e9 ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "1956",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "1968",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "1976",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "1983",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 79,
            "question": "Un bi\u00e8re peut \u00eatre blanche \u00e0 cause de quelle plante ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Le houblon",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le froment",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "L'orge",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "La levure ?",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 80,
            "question": "De quel continent est originaire la dinde ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Asie",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Am\u00e9rique du nord",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Am\u00e9rique du sud",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Australie",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 81,
            "question": "Les vins rouges peuvent se classer en 3 cat\u00e9gories en fonction de leur consistance : quelles sont-elles ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "moelleux, demi-sec, sec",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "plein, moyen ou l\u00e9ger",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "grand cru, cru, village",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "framboise, pourpre, grenas",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 82,
            "question": "Le beaujolais nouveau est disponible en vente \u00e0 partir de quel jour ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "le premier jeudi de Novembre",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "le deuxi\u00e8me jeudi de Novembre",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "le troisi\u00e8me jeudi de Novembre",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "le quatri\u00e8me jeudi de Novembre",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 83,
            "question": "Comment obtient-on un vin ros\u00e9 ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "en faisant mac\u00e9rer plus longtemps du raisin blanc",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "en faisant mac\u00e9rer moins longtemps du raisin noir",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "en m\u00e9langeant du vin blanc et du vin rouge",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "en m\u00e9langeant du raisin blanc et du raisin noir",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 84,
            "question": "Le juran\u00e7on est un vin de quelle r\u00e9gion viticole ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Bourgogne",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Bordeaux",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Jura",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Sud Ouest",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 85,
            "question": "Comment se nomme une bouteille de vin d'une contenance de 4,50 litres ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "un mathusalem",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "un balthazar",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "un melchior",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "un r\u00e9hoboam",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 86,
            "question": "La \"Kwak\" est une bi\u00e8re de quelle couleur ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "brune",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "blanche",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "ambr\u00e9e",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "blonde",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 87,
            "question": "Par quel facteur la couleur d'une bi\u00e8re peut elle \u00eatre d\u00e9termin\u00e9e ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "la torr\u00e9faction de l'orge",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "la couleur du houblon",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "le temps de fermentation",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "la clarification des levures",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 88,
            "question": "En quel langue le mot \"bistro\" signifie-t-il \"vite\" ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "arabe",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "russe",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "italien",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "turque",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 89,
            "question": "Le pommard est un vin de quelle r\u00e9gion viticole ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Bourgogne",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Bordeaux",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Beaujolais",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Vall\u00e9e de la Loire",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 90,
            "question": "Comment se nomme le pichet de vin rouge de 46cl servi en r\u00e9gion lyonnaise ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "le bol",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "le pis",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "le jus",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "le pot",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 91,
            "question": "En France, dans quelle ville se trouve l'adresse du p\u00e8re No\u00ebl ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Strasbourg",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Paris",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Libourne",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Narbonne",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 92,
            "question": "Comment se nomme le plus grand sp\u00e9cimen de chouette ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "grand comte",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "grand duc",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "grand roi",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "grand prince",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 93,
            "question": "En fran\u00e7ais, sur quelle lettre ne peut-on pas mettre de tr\u00e9ma ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "e",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "i",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "o",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "u",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 94,
            "question": "Que signifie le terme Karaoke en japonais ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "chanson",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "microphone",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "parole",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "vide",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 95,
            "question": "Pour calculer la bonnet d'un soutien gorge, que faut-il mesurer ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "la circonf\u00e9rence de la cage thoracique",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "la distance entre les seins",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "le tour de poitrine en comptant les seins",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "la distance entre les omoplates",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 96,
            "question": "A quoi correspondent les indices de protection solaire ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "au rapport temps de rougissement / temps d'exposition sans protection",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "au rapport temps de rougissement / temps d'exposition avec protection",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "au rapport temps d'exposition sans protection / temps de rougissement",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "au rapport temps d'exposition avec protection / temps de rougissement",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 97,
            "question": "Les carottes contiennent de la vitamine A utile pour lutter contre quelle maladie ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "h\u00e9m\u00e9ralopie",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "bronhumite",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "d\u00e9pressionnite",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "arthrosopie",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 98,
            "question": "A quel \u00e9l\u00e9ment se rapporte la loi de Godwin ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "au christianisme",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "au lettrisme",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "au nazisme",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "au socialisme",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 99,
            "question": "Quel est le diam\u00e8tre d'un CD ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "11 cm",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "12 cm",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "13 cm",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "14 cm",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 100,
            "question": "Comment se nomme le p\u00e8re No\u00ebl au Danemark ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Julinisse",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Jouluvana",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Joulupukki",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Jultomte",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 101,
            "question": "Comment s'appelle le petit du z\u00e8bre ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Le z\u00e8breux",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le z\u00e8brotin",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le z\u00e8briot",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le z\u00e8breau",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 102,
            "question": "Sur quelle mati\u00e8re premi\u00e8re a eu lieu la premi\u00e8re bulle sp\u00e9culative ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "L'or",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "La tulipe",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Le bois",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le soufre",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 103,
            "question": "O\u00f9 pleut-il le plus en France ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Biarritz",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Brest",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Besca\u00e7on",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Limoges",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 104,
            "question": "Que c\u00e9l\u00e8bre-t-on le 8 mai en France ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "L'armistice de la guerre 1ere guerre mondiale",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "La prise de la Bastille",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "L'ascension ",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "L'armistice de la guerre 2eme guerre mondiale",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 105,
            "question": "De quelle nationalit\u00e9 sont les gardes du Vatican ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Suisse",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Serbe",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Italien",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Turque",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 106,
            "question": "Quel \u00e9tait le surnom du dictateur Franco ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "El General",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "El Grande",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "El Caudillo",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "El Tapioca",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 107,
            "question": "Quel est le nom de la ville fran\u00e7aise le plus court ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "A",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "E",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "U",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Y",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 108,
            "question": "Comment se nomme le r\u00e9fl\u00e8xe qui fait \u00e9ternuer en regardant une source lumineuse intense ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Lumino-retinien",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Parito-nasal",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Sinuso-typho\u00efdien",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Photo-sternutatoire",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 109,
            "question": "Au bowling, combien de points vaut un strike ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "10 + Le double du lancer pr\u00e9c\u00e9dent",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "10 points + Le double du lancer suivant",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "10 points + La somme des deux lancers suivants",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "10 points + Le triple du lancer suivant",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 110,
            "question": "Qui a invent\u00e9 la bo\u00eete de conserve ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Nicolas Appert",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Robert Conserve",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Louis Pasteur",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Jean-Fran\u00e7ois Mamet",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 111,
            "question": "Quel est le nom scientifique des gargouillis \u00e9mis par les intestins ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "les diact\u00e8mes",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "les flarugymes",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "les astimydes",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "les borborygmes",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 112,
            "question": "De quel membre de la famille de Nicols Hulot, le M. Hulot de Jacques Tati s'est-il inspir\u00e9 ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "son p\u00e8re",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "son grand-p\u00e8re",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "son arri\u00e8re grand-p\u00e8re",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "son oncle",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 113,
            "question": "En quelle ann\u00e9e a \u00e9t\u00e9 prise la premi\u00e8re photographie ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "1816",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "1826",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "1836",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "1846",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 114,
            "question": "Que signifie le mot \"snob\" ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Sine Nobilitate",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Sano Nascram",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Sine Nobine",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Il ne signifie rien",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 115,
            "question": "Quel gaz est lib\u00e9r\u00e9 lors de l'ouverture d'une bouteille de Coca-Cola ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "De l'oxyg\u00e8ne",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Du dioxyg\u00e8ne",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Du dioxyde d'oxyg\u00e8ne",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Du dioxyde de carbone",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 116,
            "question": "O\u00f9 la tarte tatin a-t-elle \u00e9t\u00e9 invent\u00e9e ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "A Tatin, en Normandie",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "A Pont \u00e0 Mousson, en Meurthe et Moselle",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "A Florac, en Loz\u00e8re",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "A Lamotte Beuvron, dans le Loir-et-cher",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 117,
            "question": "En 2002, quel \u00e9tait le sport dont la f\u00e9d\u00e9ration comptait le plus de licenci\u00e9s au monde ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Le volleyball",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Le cricket",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le football",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le baseball",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 118,
            "question": "Combien de personnes sont n\u00e9cessaires pour lancer une \u00ab ola \u00bb ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "25",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "50",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "75",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "100",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 119,
            "question": "A quelle vitesse atteint-on le mur du son ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "924 km / h",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "1024 km /h",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "1124 km / h",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "1224 km / h",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 120,
            "question": "En quelle ann\u00e9e, le mois de janvier est-il devenu le premier mois de l'ann\u00e9e ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "En 46 avant JC",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "En 352",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "En 646",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "En 812",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 121,
            "question": "Les vins rouges peuvent se classer en 3 cat\u00e9gories en fonction de leur consistance : quelles sont-elles ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "moelleux, demi-sec, sec",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "plein, moyen ou l\u00e9ger",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "grand cru, cru, village",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "framboise, pourpre, grenas",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 122,
            "question": "Le beaujolais nouveau est disponible en vente \u00e0 partir de quel jour ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "le premier jeudi de Novembre",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "le deuxi\u00e8me jeudi de Novembre",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "le troisi\u00e8me jeudi de Novembre",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "le quatri\u00e8me jeudi de Novembre",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 123,
            "question": "Comment obtient-on un vin ros\u00e9 ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "en faisant mac\u00e9rer plus longtemps du raisin blanc",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "en faisant mac\u00e9rer moins longtemps du raisin noir",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "en m\u00e9langeant du vin blanc et du vin rouge",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "en m\u00e9langeant du raisin blanc et du raisin noir",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 124,
            "question": "Le juran\u00e7on est un vin de quelle r\u00e9gion viticole ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Bourgogne",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Bordeaux",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Jura",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Sud Ouest",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 125,
            "question": "Comment se nomme une bouteille de vin d'une contenance de 4,50 litres ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "un mathusalem",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "un balthazar",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "un melchior",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "un r\u00e9hoboam",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 126,
            "question": "La \"Kwak\" est une bi\u00e8re de quelle couleur ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "brune",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "blanche",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "ambr\u00e9e",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "blonde",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 127,
            "question": "Par quel facteur la couleur d'une bi\u00e8re peut elle \u00eatre d\u00e9termin\u00e9e ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "la torr\u00e9faction de l'orge",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "la couleur du houblon",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "le temps de fermentation",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "la clarification des levures",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 128,
            "question": "En quel langue le mot \"bistro\" signifie-t-il \"vite\" ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "arabe",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "russe",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "italien",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "turque",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 129,
            "question": "Le pommard est un vin de quelle r\u00e9gion viticole ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Bourgogne",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Bordeaux",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Beaujolais",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Vall\u00e9e de la Loire",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 130,
            "question": "Comment se nomme le pichet de vin rouge de 46cl servi en r\u00e9gion lyonnaise ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "le bol",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "le pis",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "le jus",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "le pot",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 131,
            "question": "Quel est le surnom de l'\u00e9quipe de football d'Allemagne ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Die Wunderteam",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Die Nationalmannschaf",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Die Fu\u00dfballmannschaft",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Die Ballspielerteam",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 132,
            "question": "Combien de quilles sont align\u00e9es sur la derni\u00e8re rang\u00e9e au bowling ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "3",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "4",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "5",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "6",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 133,
            "question": "Quelle est la diff\u00e9rence entre un cano\u00e9 et un kayak ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "La couleur du bateau",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "La forme de la jupe",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "La position des sportifs",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "La taille de la pagaie",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 134,
            "question": "Quel est le nom de l'anc\u00eatre du badminton ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Le jeu de paume",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le caracas",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le plumeau",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Le poona",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 135,
            "question": "Depuis quelle ann\u00e9e est-ce que le \"patin clap\" est-il utilis\u00e9 en comp\u00e9tition de patinage de vitesse ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "1966",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "1976",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "1986",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "1996",
                    "correct": true
                }
            ]
        },
        {
            "id": 136,
            "question": "De quelle origine est la lutte sumo ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Chinoise",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Cor\u00e9enne",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "Japonaise",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "Mongole",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 137,
            "question": "O\u00f9 a lieu chaque ann\u00e9e la comp\u00e9tition la plus dure du monde :\"a Touch Guy Competition\" ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "Aux Etats-Unis",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "En Ecosse",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "En Angleterre",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "En Nouvelle-Z\u00e9lande",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 138,
            "question": "Combien de pays participent aux jeux olympiques des petits pays ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "7",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "9",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "11",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "13",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 139,
            "question": "De combien de face est constitu\u00e9 un ballon de football ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "24",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "28",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "32",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "36",
                    "correct": false
                }
            ]
        },
        {
            "id": 140,
            "question": "A l'origine, en quelle mati\u00e8re \u00e9taient faites les balles de golf ?",
            "difficulty": 1,
            "answers": [
                {
                    "text": "En cuir",
                    "correct": true
                },
                {
                    "text": "En pl\u00e2tre",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "En bois",
                    "correct": false
                },
                {
                    "text": "En terre",
                    "correct": false
                }
            ]
        }
    ]
}